# некоторые команды

- `git status` - посмотреть текущий статус 
- `git add --all` - пометить все измененные файлы для добавления в будущий коммит
- `git add path/to/file.c` - пометить изменения в конкретном файле для добавления в будущий коммит
- `git add path/to/*.c` - (то же, но по маске `*.c`) пометить изменения во всех .c файлах из директории для добавления в будущий коммит
- `git commit -m "your message"` - создать коммит, в нем будут содержаться изменения во всех отслеживаемых измененных файлах
- `git reset HEAD~` - удалить последний коммит, при этом оставив изменения, которые он хранил
